龜速宣誓，光速沈淪

2018年10月14日

龜速宣誓，光速沈淪 - 林夕

劉小麗被選舉主任DQ，若非事前有此擔憂，也不用先預備了plan b。報名後選舉事務處不動聲色，經十天才送上參選無效聖旨，以陰謀論之，是要等plan b人物真正報名了，再換人就顯得陣腳大亂，板上釘釘是李卓人了，選舉老將上次已經敗陣，目標選民又跟劉小麗大不同，而那邊廂，又等到近年屢敗屢戰的基哥確定參選，才一錘定音，正式否決掉劉小麗。

基哥老巢依然有一班老擁躉，是篤定不能當選，卻又肯定能分薄票源的上佳無敵人選，如此正好是一場偽三國戰，兩個舊泛民老將，對上一個相對年輕的新聞工作者，號稱無黨無派，卻有民建聯身影在後，動員資源豐厚，賽果堪憂。

這類隱性建制派，當選後變保皇黨，幾乎不用估算，為當選已經無懼輿論，表示驅逐外媒新聞工作者無關新聞自由，當選後期望她能純憑本心論事，不如看看其忠心能否輸給湯家驊之流而已。

說到湯生，前天才跟人說起，無一日無一事不出來幫腔，口腔會很痕癢難耐者，湯生也；幾乎想玩一個遊戲打賭，遇上中央及港府大小事，賭他果然又出來解畫這算贏，竟無人敢下注。以忠勇而未必可嘉計，唯獨香江屈人第一健筆可以一拼，不如打賭誰先擔任幫閒小先鋒比較有得玩。

湯生這次也護航，從大律師變術數師，判定「當天她（劉小麗）作『龜速』宣誓時，應預料到今天的結果」；嘩，連宣誓的速度都可以成為客觀證據，由選舉主任作主觀判斷，如果這不是人治，不是隨意否定不喜歡的人選的話，湯生的沈淪速度，就從龜速變光速了。

可笑者，湯生依然以為可以扮中立，語帶悲憫說「希望她兩年後有真的、令人信服的改變，可以重新參選。」大有環時社評的風範──是法官審判犯人的口吻。

DQ議員參選資格，已成常態，是一般市民已失去關注的胃口，不比宮鬥劇又一妃嬪被打入冷宮哄動。

可是那位政務主任四張紙的理由，連《文匯報》評論的可以當證供，以後誰是危害國家安全份子，文匯大公環時說了算，香港真是以光速沈淪中。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
今天沒大麻在身 (畢明)

下一則
下一則
人工島有什麼陰謀？（下） (馮睎乾)

一針見血

港豬又贏

中晒

李卓人，馮儉基
唔怪得啲人真係想望教主出山（雖則都係輸硬）